首例！中國留學生竟是共諜 來台灣情蒐遭收押禁見

首例！陸生竟是共諜 來台情蒐遭收押禁見

2017/03/10 11:18 21834

共諜疑雲再現！1名來台念大學的中國籍男子周泓旭，昨深夜遭台北地檢署以違反《國家安全法》聲請羈押，據了解，檢調懷疑周男在台做情蒐等工作，但由於事涉國家安全，台北地檢署今表示，不便透露案情，而台北地院上午開庭後，認為他有逃亡、串證之虞，將他收押禁見。

北檢先前曾偵辦過中共解放軍上尉鎮小江以經商名義來台，透過其他退役軍官吸收多名我國現、退役軍官，藉此取得國安、軍事等機密，鎮去年被依違反《國安法》遭判4年定讞，遭吸收的軍官包括被封為空軍英雄的空軍官校飛行訓練指揮部前副指揮官葛季賢、前空軍中校副主任樓文卿等人。（吳珮如／台北報導）

2011年馬英九開放陸生話有助兩岸和平

睇落似三十歲人去讀大學

陸生當共諜？政大：該生已在105年畢業

nownews 記者吳宛縈／台北報導

陸生承諾書風暴未緩，今日又驚傳出有一名陸生利用學生身分掩護， 涉嫌來台當共諜，據了解此案為以學生身分來台發展共諜組織首例， 而該名陸生為政治大學企管研究所的周泓旭。 檢調掌握情資，來自大陸遼寧省本溪市、 在台灣政治大學就讀企管研究所的學生周泓旭，涉嫌來台從事共諜組織發展， 向國內多個公務機關、學校刺探公務機密，違反國家安全法； 昨日已搜索其住處，並並約談周男到案，全案正在調查中。

據了解，該生為政治大學企管研究所的周泓旭，檢調單位發現其疑似在台發展組織， 並吸收成員，近期甚至透過管道欲吸收我一名中央部會級官員，欲刺探公務機密； 而對於陸生驚傳為共諜案一事，教育部主任秘書陳雪玉表示，接獲通報後， 正在了解全案情形，但還是希望兩岸的學術交流，是基於對等互惠的情形下進行。

政治大學主任秘書表示，對此事感到訝異，周生是政大第二屆陸生， 於101年進入政大企研所就讀，並於105年7月31日畢業， 據了解，他在學期間並無異狀；但其畢業後利用何種方式再次出入境台灣也無從瞭解， 一切情況都還需進一步調查。 政大主秘也強調，不希望對岸當局利用學生身分，來進行此類型的調查， 這對學習是一種扼殺。

林毅夫（英語：Justin Yifu Lin，1952年10月15日－），生於中華民國臺灣省宜蘭縣，原名林正義，後改林正誼，後再改為林毅夫。現定居於北京，與妻子陳雲英育有兩名子女，2008年出任世界銀行首席經濟師兼負責發展經濟學的資深副行長。

林毅夫由國立台灣大學轉入陸軍軍官學校，為第44期步兵科畢業，後於1978年取得國立政治大學企業管理研究所碩士，1979年擔任金門馬山連連長駐守福建金門時泅水離台至廈門，1982年取得北京大學政治經濟學碩士，1986年取得芝加哥大學經濟學博士，1993年升任北京大學教授，1994年共同創辦北京大學中國經濟研究中心並擔任主任，後任北京大學國家發展研究院名譽院長。

又係政大企研所